\section{Module thermo2bin}

\subsection{Génération des équations pour le module thermo2bin}

Globalement, nous devons convertir une entrée à 12 bit d'un signal thermométrique vers une sortie à 4 bit d'un signal binaire et une sortie à 1 bit d'un indicateur d'erreur tel qu'indiqué dans le bloc de haut niveau (figure \ref{fig:thermo2bin-bloc-1}).
Pour obtenir le circuit du module thermo2bin (figure \ref{fig:thermo2bin-bloc-2}), nous avons séparé la génération d'équations en deux étapes: la génération d'un signal binaire et la détection d'erreurs.

\subsubsection{Génération d'un signal binaire}

Les équations simplifiées (\ref{eqn:ABCbin}) ont été obtenues par déduction. En effet, nous avons commencé par remplir la table de vérité (tableau \ref{tab:truth-table}) pour toutes les entrées possibles et pour certaines entrées théoriquement impossible dont nous étions infifférents de la sortie. À ce point, nous avion 12 entrées à analyser. Nous considérions que c'était beaucoup d'entrée. Nous avons choisis d'analyser le circuit plusieurs fois en démarrant avec 2 bit d'entrée et en augmentant le nombre de bit d'entrées à chaque fois. Les tableaux de Karnaugh (figure \ref{fig:thermo2bin-tableau-karnaugh-2}, \ref{fig:thermo2bin-tableau-karnaugh-3} et \ref{fig:thermo2bin-tableau-karnaugh-4}) nous ont permis de découvrir une régularité dans les équations et d'obtenir les équations simplifiées pour 12 bits d'entrée (\ref{eqn:ABCbin}).

\begin{equation}
  \label{eqn:ABCbin}
  \systeme{
    B3 = D_7,
    B2 = D_3 D_7' + D_11,
    B1 = D_1 D_3' + D_5 D_7' + D_9 D_11',
    B0 = D_0 D_1' + D_2 D_3' + D_4 D_5' + D_6 D_7' + D_8 D_9' + D_10 D_11'
  }
\end{equation}

\subsubsection{Détection d'erreur}

Les équations de détections d'erreurs sont relativement simple. Nous avons déterminé les cas où la sortie est valide, et nous avons considéré que tout les autres cas étaient invalides.

\subsection{Implémentation de schémas/code VHDL}

Sommairement, le code du (listing \ref{fig:thermo2bin-code-VHDL}) est structuré en deux partie. La première partie est la gestion des cas valides. Lorsque l'entrée est valide, les équations sont affecté au bus de sortie et le bit d'erreur n'est pas activé. La deuxième partie est la gestion des cas invalides. Cela se produit lorsqu'il n'y a pas d'entrée valide. Le bus de sortie est affecté à zéro et le bit d'erreur est activé.

\section{Vérification du projet complet}

Pour vérifier le bon fonctionnement de nos différents modules réalisés en VHDL, nous avons fait plusieurs tests tout au long du développement.
Nous avons effectué des tests de chacuns des modules individuellement avec des simulations en utilisant les tests bench.

Nous présentons dans l'annexe les chronogrammes des simulations réalisées avec le projet complet (APP\_combi\_top) (figure \ref{fig:verif-chronogrammes}).
Cette simulation permet de montrer la vérification du projet en entier ce qui démontre par le fait même le fonctionnement des sous-modules.
Sur l'image du chronogramme, les rangées notées 1, 2, et 3 montrent les entrées du module APP\_combi\_top.
Le numéro 1 est l'entrée du signal thermométrique, le numéro 2 montre les boutons 0 et 1, et le numéro 3 montre le bouton S1.
Les numéros 4, 5, 6 montrent les sorties.
Le numéro 4 montre la sortie Pmodled, le numéro 5 la sortie del0 sur la carte Zybo qui donne le même résultat que la DEL2 sur la carte thermométrique.
Le numéro 6 montre une interprétation de l'afficheur 7 segments.
On test donc en premier tous les cas valides du signal thermométrique de 0 à 12, on test ensuite certains cas invalides et des cas avec les différent boutons.

On voit dans les sorties que le Pmodled allume une led à la fois qui correspond à la sortie du décodeur3\_8 et de la Fct2\_3.
On obtient bien le résultat attendu pour cette sortie pour les signaux thermométriques valides, les autres cas ne sont pas très importants pour cette sortie.
Pour la sortie du calcul de parité, on voit le résultat sur la led\_sim[0], c'est plus difficile à visualiser ici car le calcul s'applique sur le binaire convertit du thermométrique
mais on obtient bien le résultat attendu de la del qui allume lorsque le code binaire en entrée comporte un nombre pair de 1.
On voit également que la sortie s'inverse lorsque le bouton S1 est activé avec une valeur de 1 (à droite du chronogramme).
Pour la sortie de l'afficheur 7 segments on voit bien que la valeur passe de 00 à 12 avec les cas valides du signal thermométrique sans boutons.
On test ensuite 3 cas invalides qui couvrent bien la totalité des cas possibles invalides de signal thermométrique.
On voit alors que l'afficheur montre Er ce qui est le résultat attendu. On test ensuite 2 valeurs différente avec les différents arrangements de boutons.
Lorsque le bouton 1 est pressé on voit que la valeur est soustraite de 5 on obtient alors -2 à la place de 03 et 07 au lieu de 12.
Lorsque le bouton 0 est pressé on voit que la valeur de 03 ne change pas car c'est la même chose en hexadecimal mais 12 devient 0C ce qui est bien le résultat attendu.
Finalement lorsqu'on appuie sur les 2 boutons on voit que l'afficheur montre le message d'erreur Er, l'afficheur montre également erreur lorsqu'on appuie sur le bouton S2.

Pour conclure, notre vérification montre bien que notre module complet foncitonne comme on s'y attend, nous croyons que cet ensemble de test représente bien la totalité
des cas possible sans avoir à tout les tester individuellement.

\section{Analyse de la compatibilité des signaux entre le FPGA et la DEL D2}

Il y a une incompatibilité électrique parce que les tensions minimales et maximales garanties par le manufacturier ne sont pas les mêmes pour les 2 modules et les tensions
pourraient varier compte tenu de la façon dont ils sont branchés.
